\subsubsection{ResNet}
La arquitectura ResNet gano el primer lugar en  ILSVRC 2015 en tareas de clasificación, detección y localización de imágenes. ResNet es una red muy profunda de hasta 152 capas, adicionalmente resuelve el problema de degradación con conceptos de \textbf{conexiones de salto o conexiones de accesos directos}. El modelo ResNet de 152 capas residuales profundas tiene un 3.37\% en la tasa de error top-5.
\subsubsection*{Profundidad en redes neuronales}
La razón por la que el número de capas apiladas (profundidad) es de crucial importancia es que con más profundidad las características llegan a un más alto nivel, estas características permite que la red neuronal tenga una mejor comprensión de datos y mejor predicción. Entonces surge la pregunta: \textit{?`Para mejorar el aprendizaje de la red depende de apilar más capas?}, hay dos obstáculos que se presentan al profundizar una red neuronal: el desvanecimiento de gradientes \footnote{El problema de desvanecimiento de gradientes se resuelve usando capas con normalización de lotes y capas de activación ReLU.} y la degradación de gradientes que impide la convergencia desde un inicio. Al ser más profunda la red  emerge el problema de la \textbf{degradación}: es decir al incrementar la profundidad, la exactitud se satura y degrada rápidamente. La degradación \textbf{no es causada por el sobreajuste} \textit{(overfitting)}, el agregar más capas a un modelo conduce a un incremento de la tasa de error de entrenamiento \textit{(training error)}.

\subsubsection*{Aprendizaje residual y conexiones de acceso directo}
Suponiendo que se conoce $H(x)$  como el mapeo resultante de unas pocas capas apilados (no necesariamente toda la red), $x$ denota las entradas a la primera de estas capas. Suponiendo que las entradas y salidas son de las mismas dimensiones, en lugar de esperar que las capas apiladas se aproximen al mapeo deseado $H(x)$, estas otras capas se explícitamente se ajustan a la función residual $F(x):=H(x)-x$. La función original se convierte en $F(x)+x$, si bien el resultado se aproxima a las funciones deseadas, el aprendizaje es diferente debido a que las capas de peso aprenden un tipo de mapeo residual.

La formulación de $F(x) + x$ se puede realizar mediante redes neuronales avanzadas con ``conexiones de acceso directo'', las conexiones de acceso directo son aquellas que omiten una o más capas. Estas conexiones no agregan parámetros adicionales ni complejidad computacional. 
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.7\linewidth]{./img/TL/resnet/block}
\caption{Residual learning y conexiones de acceso directo.}
\label{fig:block}
\end{figure}

El modelo ResNet, hay tres tipos de conexiones de acceso directo cuando las dimensiones de entrada son más pequeñas que las dimensiones de salida.
\begin{itemize}
\item (A) La conexión de acceso directo realiza el mapeo de identidad, con un relleno adicional de cero para aumentar las dimensione. Por lo tanto, no hay parámetros adicionales.
\item (B) La conexión de acceso directo de proyección se usa solo aumentar las dimensiones, los otros saltos son de identidad. Se necesitan parámetros adicionales. 
\item (C) Todos los saltos son proyecciones, los parámetros extra son más que los de (B).
\end{itemize}

\subsubsection*{Diseño de los cuellos de botella}
Resultado de las conexiones de saltos la red es muy profunda por ende la complejidad de tiempo es alta. El diseño utilizado en ResNet se muestra en la figura \ref{fig:block_deeper}.
\begin{figure}[H]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.6\linewidth]{./img/TL/resnet/block_deeper}
\end{center}
\caption{Bloque de cuello de botella para ResNet-50/101/152.}
\label{fig:block_deeper}
\end{figure}
Las capas de convolución $1\times 1$ se agregan al inicio y final como se muestra en la figura(derecha). Las convoluciones  $1\times 1$ reducen el número de conexiones sin degradar el rendimiento de la red.

\subsubsection*{Arquitectura ResNet}
Con el diseño del bloque cuello de botella, ResNet de 34 capas se convierte es ResNet de 50 capas. Y otra mas profunda ResNet-101 con el diseño de cuello de botella se convierte en una de 152 capas. La arquitectura general para toda la red se muestra en la siguiente tabla.
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.9\linewidth]{./img/TL/resnet/arq}
\caption{Arquitectura global de ResNet.}
\label{fig:arq}
\end{figure}
\subsubsection*{Comparación con redes planas}
Las redes de aprendizaje profundo convencionales, están formadas por capas de convolución \textit{(conv)} seguido por una capa totalmente conectada \textit{(fully-connected)} para la clasificación de imágenes \textit{(clasificador)}, como en los casos de AlexNet, ZFNet, VGGNet, en arquitecturas no presentan ningún salto o acceso de conexión a otras capas, son redes que solo apilan capas, en este enfoque se les denomina como \textbf{redes planas.} 
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.9\linewidth]{./img/TL/resnet/imagenet}
\caption{Tasa de error en validación entre una red plana vs red residual.}
\label{fig:arq}
\end{figure}
\begin{itemize}
\item Las redes residuales profundas son fáciles de optimizar, por otra lado las redes planas tienen una tasa de error en entrenamiento  mayor cuando se aumenta la profundidad.
\item Arquitecturas con redes residuales profundas generan ganancias de exactitud gracias a una mayor profundidad, produciendo resultados sustancialmente mejores que las redes planas.
\end{itemize}

\begin{table}[H]
\caption{\textit{Top-1 error entrenados en ImageNet.}}
\begin{center}
\small
\begin{tabular}{l|c|c}
\hline
            & plain & ResNet \\
\hline
18 layers & 27.94 & 27.88 \\
34 layers & 28.54  & \textbf{25.03}  \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\label{tab:plain_vs_shortcut}
\end{table}
\subsubsection*{Comparación con otros enfoques}
Al comparar ResNet-34 A, B y C, B es ligeramente mejor que A y C es ligeramente mejor que B porque contienen parámetros adicionales y todos obtienen una tasa de error de alrededor del 7\%.

Al aumentar la profundidad de la red a 152 capas, se obtiene una tasa de error de 5,71\%, que es mucho mejor que VGG-16, GoogLeNet (Inception-v1) y PReLU-Net.

\begin{table}[H]
\centering
\caption{\textit{Error de validación (\%, 10-crop prueba) en ImageNet.}}
\begin{tabular}{l|cc}
\hline
  \footnotesize model          & \footnotesize top-1 err. & \footnotesize top-5 err. \\
\hline
%\footnotesize SPP-net \cite{He2014} & 29.68 & 10.95 \\
\footnotesize VGG-16  & 28.07 & 9.33\\
\footnotesize GoogLeNet & - & 9.15 \\
\footnotesize PReLU-net  & 24.27 & 7.38 \\
%\footnotesize Deep Neural Decision Forest \cite{Kontschieder2015}  & - & 7.08 \\
\hline
\hline
\footnotesize plain-34 & 28.54 & 10.02 \\
%\hline
\footnotesize ResNet-34 A & 25.03 & 7.76 \\
\footnotesize ResNet-34 B & 24.52 & 7.46 \\
\footnotesize ResNet-34 C & 24.19 & 7.40 \\
\hline
\footnotesize ResNet-50 & 22.85 & 6.71 \\
\footnotesize ResNet-101 & 21.75 & 6.05 \\
\footnotesize ResNet-152 & \textbf{21.43} & \textbf{5.71} \\
\hline
\end{tabular}
\label{tab:10crop}
\vspace{-.5em}
\end{table}

La línea base es ResNets de 34 capas ha logrado una precisión muy competitiva. ResNet de 152 capas tiene un error de validación de top-5 de un solo modelo de 4.49\%. Este resultado de modelo único supera a todos los resultados del conjunto anterior. Combinamos seis modelos de diferente profundidad para formar un conjunto (solo con dos de 152 capas). Esto conduce el error top-5 es de 3.57\% en el conjunto de prueba ImageNet. 
\begin{table}[H]
\centering
\caption{\textit{ResNet comparación con otros modelos.}}
\begin{tabular}{l|c}
\hline
\footnotesize method & top-5 err. (\textbf{test}) \\
\hline
VGG (ILSVRC'14) & 7.32\\
GoogLeNet (ILSVRC'14) & 6.66\\
\hline
VGG \footnotesize (v5) & 6.8 \\
PReLU-net & 4.94 \\
BN-inception & 4.82 \\\hline
\textbf{ResNet (ILSVRC'15)} & \textbf{3.57} \\
\hline
\end{tabular}
\label{tab:ensemble}
\end{table}